+++
title = "更新资源"
description = "通过更新资源的 YAML 编排文件，更新资源。"
weight = 3
+++

通过更新资源的 YAML 编排文件，更新资源。更新某一类别的资源时，需具有相应资源类别的管理权限。

**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **平台管理** ，打开平台管理页面。 

2. 在左侧导航栏中单击 **集群管理** > **资源管理**，进入资源管理页面。

3. （可选）单击顶部导航栏中的集群下拉选择列表，选择待更新资源的集群。
   
3. 在左侧的 **资源类别** 区域，资源类别根据英文首字母顺序排序，并分为命名空间相关和集群相关两大类。找到要查看的资源类别，支持在搜索框中搜索。单击 ***资源类别名称***。

4. 在右侧的资源列表中，找到要查看的资源名称，单击右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，并在展开的下拉列表中选择 **更新**。

5. 在更新页面，在 YAML（读写）区域，更新资源的 YAML 编排文件，同时支持以下操作：
	
	* 单击 **导入**，从本地导入 YAML 编排文件，导入的编排文件内容将覆盖已编辑的内容；单击 **导出**，可下载已编辑的 YAML 编排文件。
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 

	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	* 单击 **显示更新**，更新的 YAML 内容会以不同颜色显示。
	
	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容。

	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

6. 确认信息无误后，单击 **更新** 按钮。
   
	